# Chinese message file for YaST2 (@memory@)
# Copyright (C) 2005 SUSE Linux Products GmbH.
# Copyright (C) 2002 SuSE Linux AG.
# Copyright (C) 2001 SuSE GmbH.
#
# Marguerite Su, 2012.
# 玛格丽特 · 苏 <i@marguerite.su>, 2013, 2014.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: YaST (@memory@)\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-02-03 03:48+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2018-01-24 10:12+0000\n"
"Last-Translator: SLE Merge Robot <weblate-admin@opensuse.org>\n"
"Language-Team: Chinese (China) <https://l10n.opensuse.org/projects/yast-"
"audit-laf/master/zh_CN/>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 2.18\n"

#. Command line help text for the audit-laf module
#. Initialization dialog caption
#. Initialization dialog caption
#: src/clients/audit-laf.rb:55 src/include/audit-laf/wizards.rb:180
#: src/include/audit-laf/wizards.rb:228
msgid "Configuration of Linux Audit Framework (LAF)"
msgstr "Linux 审计框架 (LAF) 配置"

#. translators: command line help text for show action
#: src/clients/audit-laf.rb:68
msgid "Show information about audit settings"
msgstr "显示审计设置的信息"

#. translators: command line help text for set action
#: src/clients/audit-laf.rb:81
msgid "Set the specified option"
msgstr "设置指定选项"

#. translators: command line help text for 'show logfile'
#: src/clients/audit-laf.rb:89
msgid "Show log file settings"
msgstr "显示日志文件设置"

#. translators: command line help text for 'show diskspace'
#: src/clients/audit-laf.rb:95
msgid "Show disk space settings"
msgstr "显示磁盘空间设置"

#. translators: command line help text for 'show dispatcher'
#: src/clients/audit-laf.rb:101
msgid "Show dispatcher settings"
msgstr "显示调度程序设置"

#. translators: command line help text for log_file option
#: src/clients/audit-laf.rb:107
msgid "Name of the log file (full path name)"
msgstr "日志文件名称（完整路径名）"

#. translators: command line help text for log_format option
#: src/clients/audit-laf.rb:114
msgid "Log format"
msgstr "日志格式"

#. translators: command line help text for flush option
#: src/clients/audit-laf.rb:122
msgid "How to write data to disk"
msgstr "如何写入数据到磁盘"

#. translators: command line help text for frequency option
#: src/clients/audit-laf.rb:130
msgid "How many records to write before a flush to disk is issued"
msgstr "在刷新磁盘前写入的记录条数"

#. translators: command line help text for max_log_file option
#: src/clients/audit-laf.rb:137
msgid "Maximal size (in MByte) of the log file"
msgstr "日志文件最大大小（以 MB 计）"

#. translators: command line help text for max_log_file_action option
#: src/clients/audit-laf.rb:144
msgid "Action if max_log_file is reached"
msgstr "达到 max_log_file 时执行的操作"

#. translators: command line help text for num_logs option
#: src/clients/audit-laf.rb:152
msgid "Number of log files to keep"
msgstr "要保留的日志文件数目"

#. translators: command line help text for name_format option
#: src/clients/audit-laf.rb:159
msgid "Computer name format"
msgstr "计算机名称格式"

#. translators: command line help text for name_format option
#: src/clients/audit-laf.rb:167
msgid "Computer name (used if format is set to USER)"
msgstr "计算机名称（当格式设置为“用户”时使用）"

#. translators: command line help text for space_left option
#: src/clients/audit-laf.rb:174
msgid "Space left on log partition (in MByte) when system starts to run low"
msgstr "当系统空间开始过低时，日志分区上剩余的空间（以 MB 计）"

#. translators: command line help text for space_left_action option
#: src/clients/audit-laf.rb:181
msgid "Action if space_left is reached"
msgstr "达到 space_left 时执行的操作"

#. translators: command line help text for space_left_script option
#: src/clients/audit-laf.rb:196
msgid "Script to execute (full path name) if space_left is reached"
msgstr "达到 space_left 时执行的脚本（完整路径名）"

#. translators: command line help text for admin_space_left
#: src/clients/audit-laf.rb:203
msgid "Space left on log partition (in MByte) when system is running low"
msgstr "当系统空间过低时，日志分区剩余空间（以 MB 计）"

#. command line help text for admin_space_left_action option
#: src/clients/audit-laf.rb:210
msgid "Action if admin_space_left is reached"
msgstr "达到 admin_space_left 时执行的操作"

#. translators: command line help text for admin_space_left_script option
#: src/clients/audit-laf.rb:225
msgid "Script to execute (full path name) if admin_space_left is reached"
msgstr "达到 admin_space_left 时执行的脚本（完整路径名）"

#. command line help text for action_mail_acct option
#: src/clients/audit-laf.rb:232
msgid "Mail sent to this account (if space_left_action set to EMAIL)"
msgstr "邮件发送到此帐户（如果 space_left_action 设置为“电子邮件”）"

#. command line help text for disk_full_action option
#: src/clients/audit-laf.rb:239
msgid "Action to perform if disk is full"
msgstr "磁盘已满时执行的操作"

#. translators: command line help text for admin_space_left_script option
#: src/clients/audit-laf.rb:247
msgid "Script to execute (full path name) if disk is full"
msgstr "磁盘已满时执行的脚本（完整路径名）"

#. command line help text for disk_error_action option
#: src/clients/audit-laf.rb:254
msgid "Action to perform on disk error"
msgstr "磁盘出错时执行的操作"

#. translators: command line help text for script on disk error option
#: src/clients/audit-laf.rb:262
msgid "Script to execute (full path name) on disk error"
msgstr "磁盘出错时执行的脚本（完整路径名）"

#. command line help text for communication control option
#: src/clients/audit-laf.rb:269
msgid "How to communicate between dispatcher and the audit daemon"
msgstr "调度程序和审计守护精灵间的通信方式"

#. command line help text for dispatcher option
#: src/clients/audit-laf.rb:277
msgid "Dispatcher program (full path name)"
msgstr "调度程序（完整路径名）"

#. Rich text title for AuditLaf in proposals
#: src/clients/audit-laf_proposal.rb:82
msgid "AuditLaf"
msgstr "AuditLaf"

#. Menu title for AuditLaf in proposals
#: src/clients/audit-laf_proposal.rb:86
msgid "&AuditLaf"
msgstr "AuditLaf(&A)"

#. Handle actions of log file dialog (button 'Select file')
#: src/include/audit-laf/complex.rb:129
msgid "Select the log file"
msgstr "选择日志文件"

#. Store all values in SETTINGS
#: src/include/audit-laf/complex.rb:181
msgid ""
"The 'User Defined Name' is NOT set although\n"
"the 'Computer Name Format' is set to 'USER'.\n"
"Setting the format to 'NONE' (default)."
msgstr ""
"虽然“计算机名称格式”设置为“用户”，但“用户定义的名称”还未设置。\n"
"正在将格式设置为“无”（默认值）。"

#. Handle actions of dispatcher dialog (button 'Select file')
#: src/include/audit-laf/complex.rb:226
msgid "Select the dispatcher program"
msgstr "选择调度程序"

#. Second part of an error message: the value won't be changed because of previous error
#: src/include/audit-laf/complex.rb:341
#, ycp-format
msgid "Value of '%1' remains unchanged."
msgstr "“%1”的值保持不变。"

#: src/include/audit-laf/complex.rb:345
#, ycp-format
msgid "%1 doesn't exist.\n"
msgstr "%1 不存在。\n"

#: src/include/audit-laf/complex.rb:351
#, ycp-format
msgid "%1 is not a regular file.\n"
msgstr "%1 不是正常文件。\n"

#: src/include/audit-laf/complex.rb:358
#, ycp-format
msgid "%1 not owned by root.\n"
msgstr "%1 的所有者不是 root。\n"

#. check permissions
#: src/include/audit-laf/complex.rb:372
#, ycp-format
msgid "File permissions of %1 NOT set to -rwxr-x---.\n"
msgstr "%1 的文件权限没有设置为 -rwxr-x--。\n"

#. Warning - the audit configuration is locked, reset impossible
#: src/include/audit-laf/complex.rb:462
msgid ""
"The rules are already locked, a reset is impossible.\n"
"\n"
"If you want to unlock, set the enabled flag accordingly and\n"
"finish the configuration. Afterwards a reboot is required."
msgstr ""
"规则已经锁定，无法重置。\n"
"\n"
"如果您想要解锁，请相应设置启用标识，并完成配置。之后需要重启。"

#. Report success
#: src/include/audit-laf/complex.rb:485
msgid "Rules successfully restored"
msgstr "已成功恢复规则"

#. Report error - error during reset
#: src/include/audit-laf/complex.rb:489
msgid "Cannot reset rules. Check /etc/audit/audit.rules."
msgstr "无法重置规则。请检查 /etc/audit/audit.rules。"

#. Handle actions of rules dialog
#: src/include/audit-laf/complex.rb:557
msgid ""
"The rules are already locked.\n"
"\n"
"A test is impossible because sending new rules\n"
"will cause an error.\n"
msgstr ""
"规则已经锁定。\n"
"无法测试，因为发送新\n"
"规则会触发错误。\n"

#: src/include/audit-laf/complex.rb:570
msgid ""
"Lock is set in audit.rules (-e 2).\n"
"\n"
"It makes no sense to continue, because the rules will\n"
"be locked until next boot.\n"
msgstr ""
"audit.rules 中已设置锁定 (-e 2)。\n"
"\n"
"继续是无意义的，因为规则将持续锁定到下一次重启。\n"

#: src/include/audit-laf/complex.rb:601
msgid "Success"
msgstr "成功"

#: src/include/audit-laf/complex.rb:604
msgid "Cannot create tmp file for rules."
msgstr "不能为规则创建临时文件。"

#: src/include/audit-laf/complex.rb:611
msgid "Select an example"
msgstr "请选择示例"

#. Called if 'Abort' button is pressed in main dialog.
#. If the rules are changed by a syntax check the changes will be reseted.
#: src/include/audit-laf/complex.rb:661
msgid "Lock set"
msgstr "锁定设置"

#: src/include/audit-laf/complex.rb:662
msgid ""
"The audit configuration is locked (option -e 2).\n"
"This means the rules are locked until next boot!\n"
"If you really want this, make sure '-e 2' is the last entry\n"
"in the rules file. If not, either enable or disable auditing.\n"
"To check or change the rules, go back to the rules editor.\n"
msgstr ""
"审计配置已锁定（选项 -e 2）。这意味着规则被锁定直到下次重启！\n"
"如果您真的想要这么做，确保“-e 2”是规则文件的最后一条。如果不想，请启用或禁用"
"审计。\n"
"要检查或变更规则，回到规则编辑器。\n"

#. Frame label
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:69
msgid "General Settings"
msgstr "常规设置"

#. InputField label
#. Header of tab in tab widget
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:74 src/include/audit-laf/wizards.rb:117
msgid "&Log File"
msgstr "日志文件(&L)"

#. PushButton label
#. PushButton label
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:79 src/include/audit-laf/dialogs.rb:222
msgid "Select Fi&le"
msgstr "选择文件(&L)"

#. ComboBox label - select format of logging
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:90
msgid "&Format"
msgstr "格式(&F)"

#. ComboBox label - select how to flush data on disk
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:103
msgid "Fl&ush"
msgstr "刷新(&U)"

#. InputField label - enter how many records to write before flush data to disk
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:119
msgid "Fre&quency (Number of Records)"
msgstr "频率（记录数）(&Q)"

#. Frame label - data regarding size of log file and action to perform
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:132
msgid "Size and Action"
msgstr "大小和操作"

#. InputField label
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:137
msgid "Ma&x File Size (MB)"
msgstr "最大文件大小 (MB)(&X)"

#. ComboBox label
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:145
msgid "M&aximum File Size Action"
msgstr "最大文件大小操作(&A)"

#. InputField label
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:162
msgid "&Number of Log Files"
msgstr "日志文件数(&N)"

#. Frame label - data regarding how to write computer names to the log file
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:173
msgid "Computer Names"
msgstr "计算机名"

#. ComboBox label
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:181
msgid "&Computer Name Format"
msgstr "计算机名称格式(&C)"

#. InputField label
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:192
msgid "User Defined Name"
msgstr "用户定义的名称"

#. Frame label - settings of the dispatcher program
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:208
msgid "Dispatcher Settings"
msgstr "调度程序设置"

#. InputField label
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:216
msgid "Dispatcher Program"
msgstr "调度程序"

#. ComboBox label - communication between the audit daemon and the dispatcher program
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:230
msgid "C&ommunication"
msgstr "通讯(&O)"

#. Frame label - keep it short!
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:252
msgid "Value and Action for Space Is Starting to Run Low"
msgstr "空间大小开始不足时的值和操作"

#. InputField label - space on disk is starting to run low if the entered value is reached
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:257
msgid "&Space Left on Disk (MB)"
msgstr "磁盘剩余空间(MB)(&S)"

#. ComboBox label - select an action which is performed if space on disk is low
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:266
msgid "&Action"
msgstr "操作(&A)"

#. InputField label - enter the path to a script (which will be executed)
#. InputField label - enter the path to a script (which will be executed)
#. InputField label - enter the path to a script (which will be executed)
#. InputField label - enter the path to a script (which will be executed)
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:274 src/include/audit-laf/dialogs.rb:305
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:332 src/include/audit-laf/dialogs.rb:350
msgid "Path to Script"
msgstr "脚本路径"

#. Frame label - keep it short!
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:281
msgid "Value and Action for Space Is Running Low"
msgstr "空间大小不足时的值和操作"

#. InputField label - space on disk is running low if the entered value is reached
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:286
msgid "&Admin Space Left (MB) "
msgstr "管理剩余空间 (MB)(&A) "

#. ComboBox label - select an action which is performed if space on disk is running low
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:295
msgid "Ac&tion"
msgstr "操作(&T)"

#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:311
msgid "Action Mail Account"
msgstr "操作邮件帐户"

#. Frame label - keep it short!
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:315
msgid "Action on Error or Disk Full"
msgstr "出错或磁盘已满时的操作"

#. ComboBox label - select an action which is performed if disk is full
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:324
msgid "Disk &Full Action"
msgstr "磁盘已满操作(&F)"

#. ComboBox label - select an action which is performed on error
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:342
msgid "Disk &Error Action"
msgstr "磁盘错误操作(&E)"

#. label of a combo box with the possibilitiy to enable/disable auditing or lock the rules
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:374
msgid "&Set Enabled Flag"
msgstr "设置启用标识(&S)"

#. combo box item
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:377 src/modules/AuditLaf.rb:229
msgid "Auditing enabled"
msgstr "审计已启用"

#. combo box item
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:379 src/modules/AuditLaf.rb:231
msgid "Auditing disabled"
msgstr "审计已禁用"

#. combo box item
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:381
msgid "Rules are locked (until next boot)"
msgstr "规则已经锁定（直至下次启动）"

#. Label - describes what can be done in the editor
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:393
msgid "Edit the rules for the audit subsystem here:"
msgstr "在此编辑审计子系统规则："

#. label of a push button (please keep it short)
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:401
msgid "&Check Syntax"
msgstr "检查语法(&C)"

#. label of push button  (please keep it short)
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:404
msgid "&Restore 'audit.rules'"
msgstr "恢复“audit.rules”(&R)"

#. label of push button  (please keep it short)
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:407
msgid "R&estore and Reset"
msgstr "恢复并重置(&E)"

#. label of a push button
#: src/include/audit-laf/dialogs.rb:410
msgid "&Load "
msgstr "加载(&L) "

#. All helps are here
#. Read dialog help 1/2
#: src/include/audit-laf/helps.rb:35
msgid ""
"<p><b><big>Initializing Configuration of Linux Audit Framework</big></"
"b><br>\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>正在初始化 Linux 审计框架配置</big></b><br>\n"
"</p>\n"

#. Read dialog help 2/2
#: src/include/audit-laf/helps.rb:39
msgid ""
"<p><b><big>Aborting Initialization:</big></b><br>\n"
"Safely abort the configuration utility by pressing <b>Abort</b> now.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>终止初始化：</big></b><br>\n"
"请您现在点击<b>终止</b>，以便安全中断配置工具。</p>\n"

#. Write dialog help 1/2
#: src/include/audit-laf/helps.rb:43
msgid ""
"<p><b><big>Saving auditd Configuration and Rules</big></b><br>\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>正在保存 auditd 配置和规则</big></b><br>\n"
"</p>\n"

#. Write dialog help 2/2
#: src/include/audit-laf/helps.rb:47
msgid ""
"<p><b><big>Aborting Saving:</big></b><br>\n"
"Abort the save procedure by pressing <b>Abort</b>.\n"
"An additional dialog informs whether it is safe to do so.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>中断保存：</big></b><br>\n"
"请点击<B>终止</B>，以便中断保存。\n"
"会另外显示一个对话框告诉您这样做是否安全。\n"
"</p>\n"

#. logfile_settings dialog help 1/8
#: src/include/audit-laf/helps.rb:54
msgid ""
"<p><b><big>Auditd Log File Configuration</big></b><br>\n"
"The audit daemon is the component of the Linux Auditing System which is "
"responsible for writing all relevant audit events to the log file <i>/var/"
"log/audit/audit.log</i> (default).\n"
"Events may come from the <i>apparmor</i> kernel module, from applications "
"which use <i>libaudit</i> (e.g. PAM) or incidents caused by rules (e.g. file "
"watches).</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>Auditd 日志文件配置</big></b><br>\n"
"审计守护精灵是 Linux 审计系统的组件，该系统负责将所有相关的审计事件写入到日志"
"文件 <i>/var/log/audit/audit.log</i>（默认）。\n"
"事件可能来自 <i>apparmor</i> 内核模块、使用 <i>libaudit</i> 的应用程序（例如 "
"PAM）或者由规则触发的事件（例如文件监视）。</p>"

#. logfile_settings dialog help 2/8
#: src/include/audit-laf/helps.rb:60
msgid ""
"<p>The <b>Rules for auditctl</b> dialog offers more information about rules "
"and the possibility to add rules.\n"
"Detailed information about the log file settings can be obtained from the "
"manual page ('man auditd.conf').</p>"
msgstr ""
"<p><b>auditctl 规则</b>对话框提供了关于规则和添加规则的可能性的更多信息。\n"
"关于日志文件设置的详细信息可以从“man auditd.conf”帮助手册页面获取。</p>"

#. logfile_settings dialog help 3/8
#: src/include/audit-laf/helps.rb:64
msgid ""
"<p><b>Log File</b>: Enter the full path name to the log file\n"
"(or use <b>Select File</b>.)</p>"
msgstr ""
"<p><b>日志文件</b>：输入日志文件的完整路径名\n"
"（或使用<b>选择文件</b>）。</p>"

#. logfile_settings dialog help 4/8
#: src/include/audit-laf/helps.rb:68
msgid ""
"<p><b>Format</b>: set <i>RAW</i> to log all data (store in a format exactly "
"as the kernel\n"
"sends it) or <i>NOLOG</i> to discard all audit information instead of "
"writing it on disk (does not affect\n"
"data sent to the dispatcher).</p> "
msgstr ""
"<p><b>格式</b>：设置 <i>原始</i>将记录所有数据（用与内核发送的相同格式来存"
"储），设置\n"
"<i>无日志</i>会丢弃所有审计信息而不是将它们写入到磁盘（不影响发送给调度程序的"
"数据）。</p> "

#. logfile_settings dialog help 5/8
#: src/include/audit-laf/helps.rb:74
msgid ""
"<p><b>Flush</b>: describes how to write the data to disk. If set to "
"<i>INCREMENTAL</i> the\n"
"<b>Frequency</b> parameter tells how many records to write before issuing an "
"explicit flush to disk.\n"
"<i>NONE</i> means: no special effort is made to flush data, <i>DATA</i>: "
"keep data portion synced,\n"
"<i>SYNC</i>: keep data and meta-data fully synced.</p>"
msgstr ""
"<p><b>刷新</b>：描述了如何把数据写到磁盘。如果设置为<i>增量</i>，<b>频率</b>"
"参数将定义\n"
"在明确刷新磁盘前写入多少记录。\n"
"<i>无</i>意味着不刷新数据，<i>数据</i>: 保持数据部分同步, <i>同步</i>：保持数"
"据和元数据完全同步。</p>"

#. logfile_settings dialog help 6/8
#: src/include/audit-laf/helps.rb:81
msgid ""
"<p>Configure the maximum log file size (in megabytes) and the action to take "
"when this\n"
"value is reached via <b>Size and Action</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p>通过<b>大小和操作</b>配置最大日志文件\n"
"大小（以 MB 计）和达到此大小时的操作。</p>\n"

#. logfile_settings dialog help 7/8
#: src/include/audit-laf/helps.rb:85
msgid ""
"<p>If the action is set to <i>ROTATE</i> the <b>Number of Log Files</b> "
"specifies the number\n"
"of files to keep. Set to <i>SYSLOG</i>, the audit daemon will write a "
"warning\n"
"to /var/log/messages. With <i>SUSPEND</i> the daemon stops writing records "
"to\n"
"disk. <i>IGNORE</i> means do nothing, <i>KEEP_LOGS</i> is similar\n"
"to ROTATE, but log files are not overwritten.</p>\n"
msgstr ""
"<p>如果操作设置为<i>轮转</i>，<b>日志文件数量</b>用于指定要保留的文件数目。\n"
"设置为<i>系统日志</i>，审计守护精灵会将警告写入到 /var/log/messages。设置为\n"
"<i>挂起</i>，守护精灵会停止向磁盘写入记录。\n"
"<i>忽略</i>意味着什么都不做。<i>保留日志</i>\n"
"和“轮转”类似，但日志文件不会被覆盖。</p>\n"

#. logfile_settings dialog help 8/8
#: src/include/audit-laf/helps.rb:93
msgid ""
"<p><b>Computer Name Format</b> describes how to write the computer name to "
"the\n"
"log file.  If <i>USER</i> is set, the <b>User Defined Name</b> is\n"
"used. <i>NONE</i> means no computer name is inserted. <i>HOSTNAME</i> uses "
"the\n"
"name returned by the 'gethostname' syscall.  <i>FQD</i> uses the fully "
"qualified\n"
"domain name.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>计算机名称格式</b>描述了如何将计算机名写入到日志文件。\n"
"如果设置了<i>用户</i>，将使用<b>用户定义的名称</b>。\n"
"<i>无</i>意味着不插入计算机名称。\n"
"<i>主机名</i>使用“gethostname”系统调用所返回的名称。\n"
"<i>FQD</i> 使用完全限定域名。</p>\n"

#. dispatcher dialog help 1/5
#: src/include/audit-laf/helps.rb:101
msgid ""
"<p><b><big>Auditd Dispatcher Configuration</big></b><br>\n"
"Detailed information about the dispatcher settings can be obtained from the "
"manual page\n"
"('man auditd.conf').</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>Auditd 调度程序配置</big></b><br>\n"
"关于调度程序设置的详细信息可以从“man auditd.conf”帮助手册页面获得。</p>"

#. dispatcher dialog help 2/5
#: src/include/audit-laf/helps.rb:107
msgid ""
"<p><b>Dispatcher</b>: The dispatcher program is started by the audit daemon "
"and\n"
"gets all audit events on stdin.</p>"
msgstr ""
"<p><b>调度程序</b>：调度程序由审计守护精灵启动并从系统输入获得全部审计事件。"
"</p>"

#. dispatcher dialog help 3/5
#: src/include/audit-laf/helps.rb:111
msgid ""
"<p><b>Communication</b>: Controls the communication between the daemon and "
"the dispatcher\n"
"program. A <i>lossy</i> communication means that events going to the "
"dispatcher are discarded\n"
"when the queue (a 128kB buffer) is full. Choose <i>lossless</i> if you want "
"a blocking/lossless\n"
"communication.</p>"
msgstr ""
"<p><b>通信</b>：控制守护精灵和调度程序之间的通信。\n"
"一个<i>有损</i> 通信意味着当队列（一个 128KB 的缓冲块）已满时，传送到调度程序"
"的事件将被丢弃。\n"
"如果您想使用分块/无损通信，请选择<i>无损</i>。</p>"

#. dispatcher dialog help 4/5
#: src/include/audit-laf/helps.rb:118
msgid ""
"<p>The dispatcher 'audispd' is an audit event multiplexor.\n"
"For more information see the manual pages ('man audispd' and 'man audispd."
"conf').</p>"
msgstr ""
"<p>调度程序“audispd”是一个审计事件多路复用器。\n"
"详细信息请参考“man audispd”和“man audispd.conf”帮助手册页面。</p>"

#. dispatcher dialog help 5/5
#: src/include/audit-laf/helps.rb:122
msgid ""
"<p><b>Note:</b> The dispatcher program must be owned by 'root', have '0750'\n"
" file permissions, and the full path name has to be entered.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>注意：</b>调度程序必须为“root”所有，有“0750”文件权限和完整路径名。</"
"p>\n"

#. disk space dialog help 1/6
#: src/include/audit-laf/helps.rb:126
msgid ""
"<p><b><big>Auditd Disk Space Configuration</big></b><br>\n"
"The settings made here refer to disk space on log partition.\n"
"For detailed information, refer to the manual page ('man auditd.conf').</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>Auditd 磁盘空间配置</big></b><br>\n"
"这里的设置是日志所在分区的磁盘空间。\n"
"详细信息可以从“man auditd.conf”帮助手册页面获得。</p>\n"

#. disk space dialog help 2/6
#: src/include/audit-laf/helps.rb:132
msgid ""
"<p><b>Space Left</b> (in megabytes) tells the audit daemon when to perform "
"an <b>Action</b> because\n"
"the system is starting to run low on space.</p>"
msgstr ""
"<p><b>剩余空间</b>（以 MB 计）当系统空间过低时，通知审计守护精灵执行<b>操作</"
"b>。</p>"

#. disk space dialog help 3/6
#: src/include/audit-laf/helps.rb:136
msgid ""
"<p>The value for <b>Admin Space Left</b> should be lower than above. The "
"system <b>is running\n"
"low</b> on disk space if the value is reached and the specified <b>Action</"
"b> will be performed.</p>"
msgstr ""
"<p><b>管理剩余空间</b>的值应该低于上面的值。如果达到该值，则系统磁盘空间<b>过"
"低</b>，\n"
"将执行指定<b>操作</b>。</p>"

#. disk space dialog hep 4/6
#: src/include/audit-laf/helps.rb:140
msgid ""
"<p>If an action is set to <i>EMAIL</i>, a warning mail will be sent to the\n"
"account specified in <b>Action Mail Account</b>.<br> <i>SYSLOG</i> means "
"the\n"
"disk space warning will be written to /var/log/messages. <i>IGNORE</i> "
"means\n"
"do nothing. <i>EXEC</i> runs the script specified in <b>Path to\n"
"Script</b>. <i>SUSPEND</i> stops writing records to disk. <i>SINGLE</i>\n"
"switches the system to single user mode. <i>HALT</i> shuts down the\n"
"system.</p>\n"
msgstr ""
"<p>如果操作设置为 <i>电子邮件</i>，会发送一封警告邮件给<b>操作邮件帐户</b>中"
"指定的帐户。<br>\n"
"<i>系统日志</i>意味着磁盘空间警告会被写入到 /var/log/messages。<i>忽略</i>意"
"味着什么都不做。<i>执行</i>\n"
"将运行<b>脚本路径</b>中指定的脚本。<i>挂起</i>停止向磁盘写入。<i>单用户</i>将"
"系统切换到单用户模式。\n"
"<i>关机<i>关闭系统。</p>\n"

#. disk space dialog help 5/6
#: src/include/audit-laf/helps.rb:150
msgid ""
"<p>You can also specify a <b>Disk Full Action</b> (disk has become full "
"already) and\n"
"a <b>Disk Error Action</b> (performed whenever an error is detected while "
"writing to disk).\n"
"Available actions are the same as above (except for <i>EMAIL</i>).</p>"
msgstr ""
"<p>您也可以指定一个<b>磁盘已满操作</b>（磁盘已经写满）和一个<b>磁盘错误操作</"
"b>（当写入磁盘出错时执行）。\n"
"可用操作同上（除了<i>电子邮件</i>）。</p>"

#. disk space dialog help 5/6
#: src/include/audit-laf/helps.rb:156
msgid ""
"<p><b>Note:</b> All scripts specified for <i>EXEC</i> must be owned\n"
"by 'root', have '0750' file permissions, and the full path name has to be "
"entered.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>注意：</b>指定的所有<i>执行</i>脚本必须为“root”所有，且具有“0750”文件权"
"限和完整路径名。</p>\n"

#. rules dialog help 1/6
#: src/include/audit-laf/helps.rb:160
msgid ""
"<p><b><big>Rules for auditctl</big></b><br>\n"
"This dialog offers the possibility to enable or to disable the syscall\n"
"auditing as well as to lock the audit configuration.\n"
"The selected flag from <b>Set Enabled Flag</b> will be added to the rules.</"
"p>"
msgstr ""
"<p><b><big>auditctl 规则</big></b><br>\n"
"此对话框提供了启用或禁用 syscall 审计和锁定审计配置的可能性。\n"
"从<b>设置启用标识</b>中的选定标识会添加到规则中。</p>"

#. rules dialog help 2/6
#: src/include/audit-laf/helps.rb:167
msgid ""
"<p><b>Note:</b><br>Locking the rules means they cannot be changed until next "
"reboot.</p>"
msgstr "<p><b>注意：</b><br>锁定规则意味着它们在下次重启前不能修改。</p>"

#. rules dialog help 3/6
#: src/include/audit-laf/helps.rb:171
msgid ""
"<p>Enabling auditing without additional rules will cause the\n"
" applications which use <i>libaudit</i>, e.g. PAM to log to /var/log/audit/"
"audit.log (default).</p> "
msgstr ""
"<p>不带附加规则启用审计会造成使用 <i>libaudit</i> 的应用程序（例如 PAM）将日"
"志记录到 /var/log/audit/audit.log（默认）。</p> "

#. rules dialog help 4/6
#: src/include/audit-laf/helps.rb:175
msgid ""
"<p>You can also edit the rules manually, which we only recommended for "
"advanced users.<br>\n"
"For more information about all options, see 'man auditctl'.</p>\n"
msgstr ""
"<p>您也可以手动编辑规则，只推荐高级用户这么做。<br>\n"
"关于所有选项的详细信息，请参见“man auditctl”。</p>\n"

#. rules dialog help 5/6
#: src/include/audit-laf/helps.rb:179
msgid ""
"<p><b>Check Syntax</b> sends the rules via <i>auditctl</i> to the audit "
"subsystem and checks the syntax.<br><b>Restore</b> restores the settings "
"from /etc/audit/audit.rules.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>检查语法</b>通过 <i>auditctl</i> 发送规则给审计子系统并检查语法。"
"<br><b>恢复</b>会从 /etc/audit/audit.rules 恢复设置。</p>\n"

#. rules dialog help 6/6
#: src/include/audit-laf/helps.rb:183
msgid ""
"<p>Click <b>Restore and Reset</b> to restore the rules and reset\n"
"the changes (from previous syntax checks) by calling <i>auditctl</i>.<br>\n"
"Click <b>Load</b> to open a file selection dialog in which you can load\n"
"an example rules file.</p>\n"
msgstr ""
"<p>点击<b>恢复并重置</b>通过调用 <i>auditctl</i> 来恢复规则并重置上一次语法检"
"查后的修改。<br>\n"
"点击<b>加载</b>可打开一个文件选择对话框，从那里您可以加载一个规则示例文件。</"
"p>\n"

#. Header of tab in tab widget
#: src/include/audit-laf/wizards.rb:123
msgid "&Dispatcher"
msgstr "调度程序(&D)"

#. Header of tab in tab widget
#: src/include/audit-laf/wizards.rb:129
msgid "Disk &Space"
msgstr "磁盘空间(&S)"

#. Header of tab in tab widget
#. (auditctl is a program which sends the rules to the audit subsystem)
#: src/include/audit-laf/wizards.rb:136
msgid "&Rules for 'auditctl'"
msgstr "“auditctl”的规则(&R)"

#. Initialization dialog contents
#: src/include/audit-laf/wizards.rb:230
msgid "Initializing..."
msgstr "正在初始化..."

#. Do not check UI when running in CommandLine mode
#: src/modules/AuditLaf.rb:227
msgid "The rules for auditctl are locked."
msgstr "auditctl 规则已锁定。"

#. skip it during initial and second stage or when create AY profile
#: src/modules/AuditLaf.rb:314
#, ycp-format
msgid ""
"<p>To continue the configuration of Linux Auditing, the package <b>%1</b> "
"must be installed.</p>"
msgstr "<p>要继续配置 Linux 审计，必须安装 <b>%1</b> 软件包。</p>"

#: src/modules/AuditLaf.rb:317
msgid "<p>Install it now?</p>"
msgstr "<p>是否立即安装？</p>"

#. additionally save initial settings
#: src/modules/AuditLaf.rb:353
msgid ""
"Cannot start the audit daemon.\n"
"Please check /var/log/messages for auditd errors.\n"
"You can use the module 'System Log' from group\n"
"'Miscellaneous' in YaST Control Center."
msgstr ""
"无法启动审计守护精灵。\n"
"请检查 /var/log/messages 中有无 auditd 错误。\n"
"您可以在 YaST 控制中心的“杂项”组中使用“系统日志”模块。"

#. AuditLaf read dialog caption
#: src/modules/AuditLaf.rb:372
msgid "Initializing Audit Configuration"
msgstr "正在初始化审计配置"

#. We do not set help text here, because it was set outside
#. Progress stage 1/4
#: src/modules/AuditLaf.rb:387
msgid "Check for installed packages"
msgstr "检查已安装的软件包"

#. Progress stage 2/4
#: src/modules/AuditLaf.rb:389
msgid "Read the configuration of auditd"
msgstr "读取 auditd 配置"

#. Progress stage 3/4
#: src/modules/AuditLaf.rb:391
msgid "Read the rules file"
msgstr "读取规则文件"

#. Progress stage 4/4
#: src/modules/AuditLaf.rb:393
msgid "Check status of auditd"
msgstr "检查 auditd 状态"

#. Progress stage 1/4
#: src/modules/AuditLaf.rb:397
msgid "Checking for packages..."
msgstr "正在检查软件包..."

#. Progress step 2/4
#: src/modules/AuditLaf.rb:399
msgid "Reading the configuration..."
msgstr "正在读取配置..."

#. Progress step 3/4
#: src/modules/AuditLaf.rb:401
msgid "Reading the rules file..."
msgstr "正在读取规则文件..."

#. Progress step 4/4
#: src/modules/AuditLaf.rb:403
msgid "Checking status..."
msgstr "正在检查状态..."

#. Report error
#: src/modules/AuditLaf.rb:428
msgid "Cannot read auditd.conf."
msgstr "无法读取 auditd.conf。"

#. Error message
#: src/modules/AuditLaf.rb:438
msgid "Cannot read audit.rules."
msgstr "无法读取 audit.rules。"

#. question shown in a popup about start of audit daemon
#: src/modules/AuditLaf.rb:457
msgid ""
"Do you want to start it and enable start at boot\n"
"or only start the daemon for now?"
msgstr ""
"您想要启动它并启用开机自启动吗？\n"
"还是暂时只启动该守护精灵？"

#: src/modules/AuditLaf.rb:460
msgid "The daemon 'auditd' doesn't run.\n"
msgstr "“auditd”守护精灵未运行。\n"

#. message about loaded kernel module
#: src/modules/AuditLaf.rb:464
msgid ""
"The 'apparmor' kernel module is loaded.\n"
"The kernel uses a running audit daemon to log audit\n"
"events to /var/log/audit/audit.log (default).\n"
msgstr ""
"“apparmor”内核模块已加载。\n"
"内核会使用正在运行的审计守护精灵将审计事件\n"
"记录到 /var/log/audit/audit.log（默认）。\n"

#. Headline of a popup
#: src/modules/AuditLaf.rb:471
msgid "Start of Audit Daemon"
msgstr "审计守护精灵的启动"

#. label of three buttons belonging to the popup
#: src/modules/AuditLaf.rb:473
msgid "Start and &Enable"
msgstr "启动并启用(&E)"

#: src/modules/AuditLaf.rb:473
msgid "&Start"
msgstr "启动(&S)"

#: src/modules/AuditLaf.rb:473
msgid "&Do not start"
msgstr "不启动(&D)"

#: src/modules/AuditLaf.rb:482
msgid "Cannot start the audit daemon."
msgstr "无法启动审计守护精灵。"

#: src/modules/AuditLaf.rb:483
msgid ""
"The rules may be locked.\n"
"Continue to check the rules. You can change\n"
"the 'Enabled Flag', but to activate the change\n"
"a reboot is required afterwards.\n"
msgstr ""
"规则可能被锁定。\n"
"继续检查规则。您可以变更“启用标识”，但稍后需要重启才能激活变更。\n"

#. Auditd read dialog caption
#: src/modules/AuditLaf.rb:539
msgid "Saving Audit Configuration"
msgstr "正在保存审计配置"

#. Names of the stages
#. We do not set help text here, because it was set outside
#. Progress stage 1/2
#: src/modules/AuditLaf.rb:555
msgid "Write the settings"
msgstr "写入设置"

#. Progress stage 2/2
#: src/modules/AuditLaf.rb:557
msgid "Write the rules"
msgstr "写入规则"

#. Progress step 1/2
#: src/modules/AuditLaf.rb:561
msgid "Writing the settings..."
msgstr "正在写入设置..."

#. Progress step 2/2
#: src/modules/AuditLaf.rb:563
msgid "Writing the rules..."
msgstr "正在写入规则..."

#. check first whether rules are already locked
#: src/modules/AuditLaf.rb:579
msgid "The rules are already locked."
msgstr "规则已经锁定。"

#: src/modules/AuditLaf.rb:580
msgid ""
"Do you want to change the 'Enabled Flag'?\n"
"If yes, the new rules will be written to /etc/audit/audit.rules.\n"
"Reboot the system afterwards for the change to take effect.\n"
msgstr ""
"您想要变更“启用标识”吗？\n"
"如果是，新规则将会写入到 /etc/audit/audit.rules。\n"
"之后重启系统以让变更生效。\n"

#. Error message
#: src/modules/AuditLaf.rb:605
msgid "Restart of the audit daemon failed."
msgstr "重启 audit 守护精灵失败。"

#. Error message
#: src/modules/AuditLaf.rb:612
msgid "Cannot write settings to auditd.conf."
msgstr "无法将设置写入 auditd.conf。"

#. Error message, rules cannot be set
#: src/modules/AuditLaf.rb:641
msgid "Start yast2-audit-laf again and check the rules."
msgstr "请再次启动 yast2-audit-laf 并检查规则。"

#: src/modules/AuditLaf.rb:647
msgid "Cannot write settings to auditd.rules."
msgstr "无法将设置写入 auditd.rules。"

#. Create a textual summary and a list of unconfigured cards
#. @return summary of the current configuration
#: src/modules/AuditLaf.rb:696
msgid "Log file"
msgstr "日志文件"

#~ msgid "The 'apparmor' kernel module is loaded.\n"
#~ msgstr "已加载 'apparmor' 内核模块。\n"

#~ msgid ""
#~ "The audit daemon doesn't run.\n"
#~ "Do you want to start it now?"
#~ msgstr ""
#~ "审计守护精灵未运行。\n"
#~ "您是否要立即启动它？"

#~ msgid "Audit daemon not running."
#~ msgstr "审计守护精灵未运行。"

#, fuzzy
#~ msgid "Unknown option"
#~ msgstr "未知选项。"

#~ msgid ""
#~ "Really exit?\n"
#~ "All changes will be lost."
#~ msgstr ""
#~ "是否确实要退出？\n"
#~ "所有更改都将丢失。"

#~ msgid "Configuration summary..."
#~ msgstr "配置摘要..."

#, fuzzy
#~ msgid "Configuration of audit-laf"
#~ msgstr "autofs 的配置"

#, fuzzy
#~ msgid "Disk &Space on Log Partion"
#~ msgstr "磁盘空间警告"
